<resources>
    <string name="app_name">KampusApp</string>
    <string name="grid_view">Grid View</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="name">Andri Darmuli</string>
    <string name="email">ndridm26@gmail.com</string>
    <string name="list_view">list_view</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Telkom University (TEL-U)</item>
        <item>Universitas Bina Nusantara (BINUS)</item>
        <item>Universitas Muhammdyah Yogyakarata (UMY)</item>
        <item>Universitas Muhammdyah Malang (UMM)</item>
        <item>Universitas Mercubuana (UMB)</item>
        <item>Universitas Muhammdyah Surakarta (UMS)</item>
        <item>Universitas Ahmad Dahlan (UAD)</item>
        <item>Universitas Gunadarma (UGM)</item>
        <item>Universitas Nahdlatul Ulama Surabaya (UNUSA)</item>
        <item>Universitas Islam Sultan Agung (UNISSULA)</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Telkom University adalah kampus yang didirikan Yayasan Pendidikan Telkom di Bandung, Jawa Barat ini menempati peringkat 11 terbaik di Indonesia. Sementara Tel-U berada di ranking 1.268 dunia. PTS yang berdiri sejak 2013 ini memiliki 7 fakultas dan 50 program studi.Saat ini, Tel-U telah terakreditasi unggul berdasarkan BAN-PT dan terakreditasi internasional. Tel-U menjadi Perguruan Tinggi Swasta Terbaik di Indonesia yang telah terakreditasi Unggul dari BAN-PT dan Terakreditasi Internasional. Tel-U menjadi Perguruan Tinggi Swasta Terbaik di Indonesia yang telah terakreditasi Unggul dari BAN-PT dan Terakreditasi Internasional. Tel-U memiliki layanan sistem akademik berbasis digital yang telah terintegrasi untuk mendukung kegiatan akademik mahasiswa. Didukung dengan fasilitas yang modern, lengkap dan suasana kampus yang nyaman serta aman. Gedung Bangkit Telkom University Jl. Telekomunikasi Terusan Buah Batu Indonesia 40257, Bandung, Indonesia. Universitas Telkom mengeluarkan beberapa kebijakan untuk menjamin integritas sivitas, dipatuhinya kode etik, serta apreasiasi terhadap aktivitas non akademis mahasiswa. Universitas Telkom menyediakan beragam fasilitas unggulan untuk mendukung kegiatan akademis dan non-akademis mahasiswa. Total terdapat 52 Unit Kegiatan Mahasiswa yang terdapat di Universitas Telkom. Mahasiswa dapat mengikuti Unit sesuai dengan minat masing-masing.</item>
        <item>Binus merupkan kampus yang berada di Jakarta Barat ini berada di peringkat 12 terbaik di Indonesia. Adapun Binus berada di posisi kampus terbaik nomor 1.531 dunia. Bila dibandingkan dengan Juli 2022, posisi Binus di Indonesia tidak terlalu berubah, yakni 11 terbaik di Indonesia dan 1.758 dunia. Berdiri sejak 21 Oktober 1974, Binus memiliki 7 fakultas dengan 4 program diploma, 51 program sarjana, 6 program magister, dan 2 program doktor yang berada di 8 kampus. Perjalanan Universitas Bina Nusantara dimulai pada tanggal 21 Oktober 1974. Berawal dari sebuah kursus jangka pendek bernama Modern Computer Course, yang kemudian berkembang karena fondasi yang kuat dan visi yang komprehensif. Karena tingginya permintaan dan perkembangannya yang pesat, pada tanggal 1 Juli 1981, Modern Computer Course berkembang menjadi Akademi Teknik Komputer (ATK) dengan jurusan pertama yaitu Manajemen Informatika. ATK memperoleh status terdaftar pada tanggal 13 Juli 1984 dan setahun setelahnya, tepatnya pada tanggal 1 Juli 1985, institusi ini berubah menjadi AMIK Jakarta. Pada tanggal 21 September 1985, AMIK Jakarta berganti nama menjadi AMIK Bina Nusantara. Universitas Bina Nusantara kemudian didirikan pada 8 augustus 1996. STMIK Bina Nusantara kemudian bergabung dengan Universitas Bina Nusantara pada 20 desember 1998 Saat ini, Universitas Bina Nusantara memiliki program pendidikan: Sekolah Sistem Informasi, Sekolah Teknik Informatika, Fakultas Teknik, Sekolah Bisnis dan Manajemen, Fakultas Ekonomi dan Komunikasi, Sekolah Desain, Fakultas Humaniora, Magister Teknik Informatika, Magister Manajemen Sistem Informasi, Magister Manajemen (Sekolah Bisnis), dan Doktor Riset Manajemen.</item>
        <item>Universitas Muhammadiyah Yogyakarta kampus ini berada di peringkat 19 terbaik se-Indonesia dan 1.947 dunia. Posisi UMY meningkat dari tahun lalu yang berada di posisi 16 terbaik Indonesia tapi hanya 2.069 dunia. Universitas yang berdiri sejak 1 Maret 1981 ini berlokasi di Kabupaten Bantul, Daerah Istimewa Yogyakarta. Pada 2022, UMY menerima sebanyak 5.570 mahasiswa baru yang menempuh pendidikan di 10 fakultas dan 41 program studi. Untuk menunjang masa depan Anda sebagai pribadi yang Unggul dan Islami, Muda Mendunia, Universitas Muhammadiyah Yogyakarta menawarkan banyak pilihan program studi. Kami memiliki 3 program Vokasi, 23 program Sarjana, 7 program Magister, 3 program Doktor dan 5 program pendidikan Profesi. Untuk mempersiapkan dan mencetak sarjana yang memiliki kompetensi unggul, berdaya saing global, UMY memiliki 8 program studi Internasional dengan pengantar materi menggunakan Bahasa Inggris. Bagi calon mahasiswa yang berminat untuk bergabung dengan program Internasional, Niat untuk mendirikan Universitas Muhammadiyah Yogyakarta (UMY) telah ada sejak lama. Prof. Dr. Kahar Muzakkir dalam berbagai kesempatan melemparkan gagasan perlu didirikannya Universitas Muhammadiyah. Ketika Pimpinan Pusat Muhammadiyah Majelis Pengajaran meresmikan Fakultas Keguruan dan Ilmu Pendidikan (FKIP) di Yogyakarta pada tanggal 18 November 1960, secara eksplisit piagam pendiriannya mencantumkan FKIP sebagai bagian dari Universitas Muhammadiyah.</item>
        <item>Universitas Muhammadiyah Malang merupakan kampus yang berada di Jawa Timur ini berada di posisi 22 terbaik Indonesia dan 2.264 dunia. Posisinya naik dari Juli 2022 di mana UMM hanya berada di ranking 25 terbaik Indonesia dan 2.776 dunia. Per 5 Mei 2023, sebanyak 39.485 mahasiswa menjadikan kampus ini sebagai tempat pembelajaran mereka. Saat ini, tedapat 10 fakultas dengan 6 program internasional, 5 program vokasi, 40 prodi S1, 6 profesi, 13 magister, dan 4 doktor di UMM. Universitas Muhammadiyah Malang (UMM) yang berdiri pada tahun 1964. merupakan salah satu amal usaha Muhammadiyah. Pada waktu itu UMM baru membuka 3 fakultas, yaitu: Hukum, Ekonomi dan FKIP (jurusan Pendidikan Agama Islam). Selanjutnya, pada periode tahun 1968–1975, UMM membuka lagi 2 fakultas, yaitu: FISIP dan Fak. Agama Islam. Pada periode tahun 1975 1977, UMM kembali membuka 2 fakultas baru, yaitu: Pertanian dan Teknik. Jumlah fakultas masih tetap sama hingga tahun 1983. Baru pada periode tahun 1983 sampai 2000, beberapa fakultas baru dikbuka, yaitu: Psikologi, Peternakan, Program D3 Keperawatan dan Kedokteran. Tahun 2007 ini, UMM kembali membuka fakultas baru, yaitu: PS Farmasi yang merupakan bagian dari fakultas ilmu kesehatan. Pada tahun 2009, pimpinan UMM melakukan penggabungan Fakultas Pertanian dan Fakultas Peternakan Perikanan menjadi Fakultas Pertanian dan Peternakan agar sesuai dengan konsorsium Ilmu Pertanian.</item>
        <item>Mercu Buana adalah kampus yang memiliki ranking 24 terbaik Indonesia dan 2.316 dunia. Dibandingkan edisi sebelumnya, Mercu Buana berada di peringkat 21 terbaik Indonesia dan 2.425 dunia. Berdiri sejak 22 Oktober 1985, Mercu Buana memiliki tiga kampus utama, yakni Kampus Meruya di Jakarta Barat, Kampus Menteng di Jakarta Pusat, dan Kampus Pejaten di Jakarta Selatan. Dengan 14 prodi sarjana dan dua prodi D3, universitas ini memiliki jumlah dosen 695 orang yang mengajar 27.923 mahasiswa pada 2022. Universitas Mercu Buana didirikan secara resmi pada tanggal 22 Oktober 1985 oleh Alm. H. Probosutedjo. Namun jika ditarik lebih mundur kembali, cikal bakal berdirinya Universitas ini tidak terlepas dari Akademi Wiraswasta Dewantara (AWD) yang juga didirikan oleh almarhum pada tanggal 10 November 1981. Nama akademi tersebut berasal dari tokoh Pendidikan Indonesia, Ki Hajar Dewantara. Akademi ini kemudian diresmikan oleh Adam Malik, Wakil Presiden Indonesia ke-3. Sebelum pembangunan kampus AWD selesai, perkuliahan dilakukan di Gedung Yayasan Tenaka Kerja Indonesia (YTKI) di jalan Gatot Soebroto. Baru pada tahun 1984, kampus AWD yang diberi nama Kampus Menara Bhakti selesai dibangun.</item>
        <item>Universitas yang berlokasi di Surakarta, Jawa Tengah ini memiliki peringkat keseluruhan 33 terbaik Indonesia dan 2.720 dunia. Lembaga ini berdiri pada 24 Oktober 1981 sebagai perubahan dari IKIP Muhammadiyah Surakarta. Kala itu, UMS merupakan bagian dari Fakultas Keguruan dan Ilmu Pendidikan (FKIP) di bawah Universitas Muhammadiyah Jakarta cabang Surakarta sejak 1958.  Universitas Muhammadiyah Surakarta menjadi tempat bagi 7.169 mahasiswa pada 2022 yang menempuh studi di 12 Fakultas dengan 35 prodi sarjana, 19 magister, 5 doktoral, 7 profesi, dan 11 vokasi. Universitas Muhammadiyah Surakarta (UMS) adalah lembaga pendidikan tinggi di bawah organisasi Muhammadiyah. UMS berdiri berdasarkan Surat Keputusan Menteri Pendidikan dan Kebudayaan RI No. 0330/O/1981 tanggal 24 Oktober 1981 sebagai perubahan bentuk dari IKIP Muhammadiyah Surakarta. Sebelum menjadi UMS, secara kelembagaan UMS berasal dari Fakultas Keguruan dan Ilmu Pendidikan (FKIP) Universitas Muhammadiyah Jakarta cabang Surakarta yang didirikan pada tahun 1957. Para perintisnya antara lain Sudalmiyah Suhud Rais, Radjab Bulan Hadipurnomo, Muhammad Syafa’at Habib, Sulastri Gito Atmodjo, dan KH Syahlan Rosyidi.</item>
        <item>Kampus yang namanya diambil dari pendiri organisasi Muhammadiyah ini menjadi PTS terbaik ketujuh di Indonesia. Secara keseluruhan, Universitas Ahmad Dahlan yang berlokasi di Yogyakarta ini berada di ranking 35 terbaik Indonesia dan 2.920 dunia. UAD awalnya merupakan Institut Keguruan dan Ilmu Pendidikan (IKIP) Muhammadiyah Yogyakarta. Kampus tersebut adalah cabang FKIP Muhammadiyah Jakarta di Yogyakarta. Pada 19 Desember 1994, IKIP Muhammadiyah Yogyakarta diubah menjadi Universitas Ahmad Dahlan. Tahun 2022, UAD menerima sebanyak 7.022 mahasiswa yang menempuh studi di 11 fakultas dan 1 program pelatihan. Universitas Ahmad Dahlan merupakan pengembangan dari Institut Keguruan dan llmu Pendidikan (IKIP) Muhammadiyah Yogyakarta. Institut Keguruan dan llmu Pendidikan Muhammadiyah Yogyakarta sebagai lembaga pendidikan tinggi merupakan pengembangan FKIP Muhammadiyah Cabang Jakarta di Yogyakarta yang didirikan pada tanggal 18 November 1960. FKIP Muhammadiyah merupakan kelanjutan kursus BI Muhammadiyah di Yogyakarta yang didirikan tahun 1957. Pada waktu itu kursus BI memiliki jurusan Ilmu Mendidik, Civic Hukum dan Ekonomi. Pada tanggal 19 Desember 1994 dengan Surat Keputusan (SK) Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Republik Indonesia Nomor: 102/D/0/1994 ditetapkan bahwa IKIP Muhammadiyah Yogyakarta beralih fungsi menjadi Universitas Ahmad Dahlan.</item>
        <item>Gunadarma memiliki peringkat perguruan tinggi terbaik ke-36 di Indonesia dan 2.935 dunia. PTS di Depok, Jawa Barat ini memiliki 6 fakultas dan 18 prodi. Berdirinya Gunadarma diawali dengan pendirian Program Pendidikan Ilmu Komputer (PPIK) di Jakarta pada 7 Agustus 1981. PPIK yang berubah nama jadi Sekolah Tinggi Manajemen Informatika dan Komputer (STMIK) Gunadarma kemudian bergabung dengan Sekolah Tinggi Ilmu Ekonomi Gunadarma (STIE Gunadarma) menjadi Universitas Gunadarma pada 3 April 1996. Pada 7 Agustus 1981 berdiri Program Pendidikan Ilmu Komputer (PPIK) di Jakarta yang tiga tahun kemudian berubah menjadi Sekolah Tinggi Manajemen Informatika dan Komputer (STMIK) Gunadarma. Enam tahun kemudian, tepatnya pada 13 Januari 1990, berdiri Sekolah Tinggi Ilmu Ekonomi Gunadarma (STIE Gunadarma). Pada tahun 1993, STMIK dan STIE membuka Program Magister dengan konsentrasi Manajemen Sistem Informasi untuk STMIK serta Magister Manajemen untuk STIE. Selanjutnya, melalui S.K. Dirjen DIKTI No.92/Kep/Dikti/1996 tertanggal 3 April 1996, STMIK dan STIE Gunadarma melebur menjadi UNIVERSITAS GUNADARMA bersama dengan empat fakultas baru yaitu Fakultas Teknologi Industri, Fakultas Teknik Sipil dan Perencanaan, Fakultas Psikologi, dan Fakultas Sastra. Membuka milenium baru, Universitas Gunadarma membuka Program Doktor Ilmu Ekonomi berdasarkan ijin Dirjen Dikti Departemen Pendidikan Republik Indonesia No. 55/DIKTI/2000 yang diikuti dengan pembukaan Program Doktor Teknologi Informasi berdasarkan ijin Dirjen Dikti Departemen Pendidikan Republik Indonesia No. 3716/P/T/2002. Universitas Gunarma telah terakreditasi A dan berada dalam peringkat nomor 17 di Indonesia versi Webometrics pada 2022.</item>
        <item>Universitas Nahdlatul Ulama Surabaya adalah Perguruan tinggi yang didirikan oleh Yayasan Rumah Sakit Islam Surabaya awalnya merupakan Sekolah Perawat Kesehatan (SPK) YARSIS pada 1979. Namun sejak 2012, sekolah tersebut berubah nama menjadi universitas di bawah dukungan Nahdlatul Ulama. Ssebanyak 1.810 mahasiswa baru dari lima fakultas dan 20 prodi menempuh studi di Universitas Nahdlatul Ulama Surabaya pada 2022. Universitas Nahdlatul Ulama Surabaya merupakan salah satu Perguruan Tinggi Swasta berlabel Nahladtul Ulama yang didirikan oleh Yayasan Rumah Sakit Islam Surabaya (YARSIS). Berawal pada tahun 1979, berdiri Sekolah Perawat Kesehatan (SPK) YARSIS, pada tahun 1985 didirikan Akademi Keperawatan (AKPER) YARSIS. Dalam perjalanannya, pada tahun 1997 berdiri pula Akademi Kebidanan (AKBID) YARSIS, sekaligus menandai berakhirnya SPK. Pada tahun 2006, AKPER dan AKBID YARSIS dilebur menjadi Sekolah Tinggi Ilmu Kesehatan (STIKES) YARSIS. Berbekal pengalaman lebih dari 3 dekade dalam mengelola institusi pendidikan dan dorongan dari Muslimat NU, PC NU Surabaya, PW NU dan PBNU, maka pada tahun 2013 Yarsis membentuk Universitas Nahdlatul Ulama Surabaya (UNUSA). UNUSA merupakan Perguruam Tinggi yang pesat perkembangannya. Pada usia 4 tahun, sudah terakreditasi Institusi B, dan beberapa Program Studi yang dimiliki sudah terakreditasi A dan B dari BAN PT dan LAMPT–Kes, termasuk Prodi S1 Pendidikan Dokter dan Prodi Profesi Dokter. Perkembangan pesat dan kualitas yang terukur berikut 2021 06 22. yang relatif terjangkau, membuat UNUSA menjadi salah satu universitas terfavorit di kota surabaya. Total jumlah mahasiswa Unusa mendekati 5.000 mahasiswa.</item>
        <item>Unissula yang berlokasi di Semarang ini berada di posisi perguruan tinggi terbaik ranking 45 se-Indonesia dan 3.564 dunia. Unissula didirikan oleh Yayasan Badan Wakaf Sultan Agung (YBWSA) pada 20 Mei 1962. Nama pahlawan Sultan Agung diambil sebagai nama kampus ini atas jasanya bagi bangsa Indonesia. Unissula memiliki 11 fakultas dengan 38 program studi yang terdiri dari program D3, S1, S2 dan S3. Universitas Islam Sultan Agung atau Unissula didirikan oleh Yayasan Badan Wakaf Sultan Agung (YBWSA) pada tanggal 16 Dzulhijjah 1381 H yang bertepatan dengan tanggal 20 Mei 1962 M.  Nama Sultan Agung diambil dari nama Sultan Agung yang merupakan salah satu pahlawan nasional yang sangat berjasa bagi bangsa Indonesia. Sultan Agung mempunyai nama lengkap Adi Prabu Hanyokrokusumo yang lahir di Kotagede, Kesultanan Mataram pada tahun 1593. Sultan Agung merupakan sultan ketiga Kesultanan Mataram yang memerintah pada tahun 1613 1645. Di bawah kepemimpinannya, Kesultanan Mataram berkembang menjadi kerajaan terbesar di Jawa dan Nusantara pada masanya. Pemilihan nama Sultan Agung sebagai nama universitas juga tak lepas dari berbagai pemikiran antara lain ia merupakan pemimpin besar yang sangat mencintai bangsa dan negaranya serta sangat gigih melawan berbagai penjajahan. Sultan Agung merupakan seorang raja yang religius dan berkarakter unggul yang mampu mengimplementasikan kehidupan beragama melalui akulturasi budaya yang bisa diterima oleh masyarakat. Oleh karena itu, tidak mengherankan jika jasa-jasa beliau sebagai pejuang dan budayawan mengantarkan nama besar Sultan Agung ditetapkan sebagai pahlawan nasional Indonesia berdasarkan S.K. Presiden No. 106/TK/1975 tanggal 3 November 1975.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/telkom</item>
        <item>@drawable/binus</item>
        <item>@drawable/umy</item>
        <item>@drawable/umm</item>
        <item>@drawable/mercu</item>
        <item>@drawable/ums</item>
        <item>@drawable/uad</item>
        <item>@drawable/gundar</item>
        <item>@drawable/unusa</item>
        <item>@drawable/unissula</item>
    </integer-array>
    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreenActivity</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="deskripsi_kampus">Deskripsi Kampus</string>
    <string name="nama_kampus">Nama Kampus</string>
    <string name="home">Home</string>
</resources>